究竟毒撚嘅自信從何而來？

啲人成日都話毒撚最忌有自信
我都唔係好相信毒撚頭耷耷咁會有咩自信
自從同一個毒撚朋友傾多咗計
發覺毒撚真係有一種令人毛骨悚然嘅自信喺言談間會散發出嚟
就好似腐屍嘅臭味咁樣
令到身邊所有嘅人都會怕咗佢 遠離佢
完完全全就係一個柒頭
柒到冇人有！！
言歸正傳
我個毒撚朋友
無論係客觀條件(外貌、身高、才學、運動、異性相處)定係別人主觀評價(異性拒愛、我作為朋友都有提點吓佢點樣可以提升吓自己)都好明顯指出佢係好不濟
但係佢唔知點解可以完全忽視所有嘅事實
仍然係覺得自己喺大學一定可以有女朋友
甚至覺得自己只要配搭好衣著
就可以有吸引力
佢成日都覺得自己唔算最好
但都唔太差咁樣
就好似呢度啲連登毒撚話自己係
「中上樣」「都有啲天份」「阿邊個邊個讚過我」
我自己嘅自信，都係從外間嘅評價而來，當然自己同人比較下都會有自知之明
就算之前我覺得有女仔鍾意我
甚至係好多同性異性嘅朋友話我只係份人太cool，只要肯去馬實有女朋友云云
我都覺得係佢地嘅客氣說話
我都唔敢諗太多
但係佢一條毒撚
冇咩係優勝過我
點解佢可以咁有自信？
點解？
我曾經直截了當咁令到佢明白個事實
但係好快佢又故態復萌
恢復嗰一種不知從何而來嘅自信
我唔想佢繼續咁樣
最後好似個中大碩士咁
覺得成個社會世界都欠咗佢咁
究竟有冇人可以解讀毒撚嘅思維
等我可以幫吓佢